# canvas

`<canvas>`是一个可以使用脚本(通常为JavaScript)来绘制图形的 HTML 元素，`<canvas>` 看起来和 `<img>` 元素很相像，唯一的不同就是它并没有 src 和 alt 属性。实际上，只有两个属性—— width和height。这些都是可选的，并且同样利用 DOM properties 来设置。没有设置宽高时，canvas会初始化宽度为300像素和高度为150像素。该元素可以使用CSS来定义大小，但在绘制时图像会伸缩以适应它的框架尺寸：如果CSS的尺寸与初始画布的比例不一致，会出现扭曲。

不支持`<canvas>`的浏览器将会忽略容器并在其中渲染后备内容。而支持`<canvas>`的浏览器将会忽略在容器中包含的内容，并且只是正常渲染canvas。

`<canvas>` 元素创造了一个固定大小的画布，它公开了一个或多个渲染上下文，其可以用来绘制和处理要展示的内容。

canvas起初是空白的。为了展示，首先脚本需要找到渲染上下文，然后在它的上面绘制。`<canvas>` 元素有一个叫做 getContext() 的方法，这个方法是用来获得渲染上下文和它的绘画功能。getContext()接受一个参数，即上下文的类型。

## 栅格

栅格的起点为左上角（坐标为（0,0））。所有元素的位置都相对于原点定位。

`<canvas>`只支持两种形式的图形绘制：矩形和路径（由一系列点连成的线段）。所有其他类型的图形都是通过一条或者多条路径组合而成的。

canvas提供了三种方法绘制矩形：

- fillRect(x, y, width, height) - 绘制一个填充的矩形
- strokeRect(x, y, width, height) - 绘制一个矩形的边框
- clearRect(x, y, width, height) - 清除指定矩形区域，让清除部分完全透明。

## 绘制路径

图形的基本元素是路径。路径是通过不同颜色和宽度的线段或曲线相连形成的不同形状的点的集合。一个路径，甚至一个子路径，都是闭合的。使用路径绘制图形需要一些额外的步骤。

- 首先创建路径起始点。
- 然后你使用画图命令去画出路径。
- 之后你把路径封闭。
- 一旦路径生成，你就能通过描边或填充路径区域来渲染图形。

1. beginPath() 新建一条路径，生成之后，图形绘制命令被指向到路径上生成路径。
2. closePath() 闭合路径之后图形绘制命令又重新指向到上下文中。
3. stroke() 通过线条来绘制图形轮廓。
4. fill() 通过填充路径的内容区域生成实心的图形。

生成路径的**第一步**叫做beginPath()。本质上，路径是由很多子路径构成，这些子路径都是在一个列表中，所有的子路径（线、弧形、等等）构成图形。而每次这个方法调用之后，列表清空重置，然后我们就可以重新绘制新的图形。

> 当前路径为空，即调用beginPath()之后，或者canvas刚建的时候，第一条路径构造命令通常被视为是moveTo（），无论实际上是什么。出于这个原因，你几乎总是要在设置路径之后专门指定你的起始位置。

第二步就是调用函数指定绘制路径，

第三，就是闭合路径closePath(),不是必需的。这个方法会通过绘制一条从当前点到开始点的直线来闭合图形。如果图形是已经闭合了的，即当前点为开始点，该函数什么也不做。

当你调用fill()函数时，所有没有闭合的形状都会自动闭合，所以你不需要调用closePath()函数。但是调用stroke()时不会自动闭合。
